二手市場價穩量升 樓市調整 無聲中結束

事實上，一手新盤去貨速度快，在整體樓價回調下，不少準買家亦擔心過年後盤源會減少，以及業主反價，故寧可提早入市，促使樓市二手「量升價跌」的「小陽春」應運而生。

樓價方面，美聯樓價指數連跌16週後喘穩，指數於1月23日至1月29日的一週報158.76點，按週微升約0.3%；單以2019年計仍下跌約1.4%。若與2018年8月高位176.54點相比，則累跌近10.1%。 在樓價回調下，二手交投亦應聲上漲。
樓價短期急跌機會微
綜合美聯分行資料，全港35個大型屋苑1月21日至1月27日的一週錄得81宗買賣，較前一週的50宗急升約62%，創自2018年6月中旬後的32週新高。

筆者簡單以四字概括二手現況：價穩量升。 正如早前所述，有部分準上車客正猶豫是否以現價入市，因為現時市場主流意見是，樓價將會持續下跌。

猶有甚者，他們期待樓價短期急跌，好以較平價錢「上車」。 筆者不敢百分百斷言，樓價短期「一定」不會急跌，但寄望樓市短期大跌的人，很可能大失所望。

無可置疑的是，最近市場數據不再一面倒向好或悲觀，而是好淡紛陳，頗有「像霧又像花」之感。

樓市去向不易把握，但短期而言，樓市未有大跌之虞，一些端倪還是有跡可尋。 首先，美國聯邦儲備局改變加息旋律，姑勿論是基於現實經濟情況，還是美國總統特朗普的「口術」，但這意味美國利率今年之內大機會不再上調。

甚至有分析員估計，加息週期已經結束，置業者毋須擔心息口上升令供樓負擔增加，這對樓市及樓價是利好的。 其次，樓市的剛需依然存在，觀乎近期新盤均以低於市價推出，普遍也賣個「滿堂紅」，被上車客搶購一空，反映市場對小型住宅單位需求仍然殷切，物業價格亦難以大跌。

再者，自去年中開始回調的樓價，並非像金融風暴或金融海嘯時一下子急跌三成；相反，今次是緩緩的回調，尤其在失業率低及加息預期放慢（甚至結束）下，業主供樓情況穩定，不致要大劈價賣樓。 樓市的調整，有可能像股市的熊市一樣，在無聲無息間結束，市民須注意的是，各項經濟因素改變，為樓市帶來的變化。 送舊迎新，總給人們帶來新的憧憬，希望今年樓市可以平穩健康發展，而無樓一族可把握機會上車，做到普羅大眾人人安居樂業。

diu

點睇

樓市無大跌無大升，租樓繼續交租，業主繼續收租，就係咁簡單

個市你點睇？
像霧又像花

事實上大部份人認為樓價未跌完

已測試到香港人底線 購買力仲好夠

沙士買樓既人都多過宜家

二手市場凍結係辣招後既事 都唔關近幾個月跌市事

所以其實個市既走勢跟本係估唔到
你量太少 跟本都唔準確
sample size 問題
例如一個屋苑既估值係靠 1－2單成交，真係得啖笑

都係個句，睇岩就入市囉 呢家都賺左不少啦～

連田北辰呢啲19發展商都睇淡今年，我會選擇睇埋聯儲局3月動態同埋貿戰進展先下定論

都係個句啦，誠哥無厄人嘅，量力而為啦，但個量力應該係講緊你夠首夠供又夠call loan嘅情況下入市囉，咁就西冧都唔驚啦

宜家係睇新盤開價，主導左個價錢